{"question_groups": [{"ids": [32, 33, 34], "prefix": "◎\t\\image{table_3}是2004年臺灣北、中、南、東四大區域的一些基本資料。請問："}, {"ids": [35, 36], "prefix": "◎\t\\image{photo_1}為某種類型的海岸照片，照片的上方為北方。\n請問："}, {"ids": [37, 38], "prefix": "◎\t\\image{2}為臺灣某地的等高線地形圖，圖中每一方格的實際面積為1平方公里。請問："}, {"ids": [39, 40], "prefix": "◎\t中國自1978年以來經濟快速成長，石油、煤、水力和天然氣等四種能源消耗大幅增加。\\image{3}是四種能源消耗比重的變化圖。請問："}, {"ids": [41, 42], "prefix": "◎\t某國政府為因應社會與政治環境變化，實施下列新政策：\n甲、排除受禁治產宣告的國民之參政權利\n乙、少數民族在各級議會代表席次的保障\n丙、立法禁止雇主要求懷孕婦女輪值夜班\n丁、立法規定妻子須以丈夫之住所為住所\n戊、外籍配偶成為國民時應先受識字教育\n己、關閉偏遠迷你小學以節省財政的支出\n請問："}, {"ids": [64, 65, 66], "prefix": "◎\t\\image{6}為四個都市的氣溫雨量分布圖。請問："}, {"ids": [67, 68], "prefix": "◎\t\\image{table_5}為英國、美國、日本和印度四個國家1870年至2000年各級產業人口比例（％）的變化資料。請問："}, {"ids": [69, 70], "prefix": "◎\t\\image{7}為歐洲四種農業類型的分布圖。請問："}, {"ids": [71, 72], "prefix": "◎\t\\image{8}是某國1948年至2004年國會議員選舉的兩種投票率變動曲線圖。\n請問："}], "questions": [{"id": 1, "question": "唐宋間庶民文化崛起，此一現象與下列何者關係最密切？", "A": "人民心態的調整", "B": "社會團體的活躍", "C": "經濟結構的變化", "D": "生活方式的改變", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 2, "question": "清初某人參加一個組織，該組織的成員來自各地，為了互相幫助，彼此以兄弟相稱，要「準星辰為弟兄，指天地為父母」。成員都遵守規範，不隨意洩露組織消息。這個人最可能的身分為何？", "A": "運河線上的船伕", "B": "成都大街上的店家", "C": "山西鄉下的農民", "D": "蒙古邊巿中的駝商", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 3, "question": "幾位學者討論某個時期的儒學，多數認為這個時代的儒學已經失去創造力，表現出衰微的傾向。但也有人認為：「這個時代的儒學，在思想層次或許是衰落了，但在規畫政治組織與統治政策的治術方面，卻大獲全勝。」這些學者討論的是哪個時代的儒學？", "A": "秦漢", "B": "魏晉", "C": "兩宋", "D": "明清", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 4, "question": "某人準備出門旅行，先到城中購買相關書籍。書肆中陳列著各種指南、地圖及日常生活有關的百科全書。這些書中不僅有交通路線，甚至有煙草、海外奇珍等的介紹。這個現象最早可能出現在下列哪個時期？", "A": "宋代", "B": "明代", "C": "清代", "D": "民初", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 5, "question": "有一位臺灣原住民敘述他的家族史：「祖先原來住在群山萬嶺之中，但來了一群『新的統治者』，強迫族人遷移到較低海拔的地區，集中居住。生活環境改變了，族人一直受到瘧疾、霍亂等新疾病的侵襲，部落裡的巫醫全都束手無策。」這些「新的統治者」是指：", "A": "荷蘭東印度公司官員", "B": "福建省臺灣府官員", "C": "臺灣總督府民政長官", "D": "臺灣省政府民政廳", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 6, "question": "某官員批評：「自從決議要開山以後，蕃亂不止，已有十多年了，剿也無功，撫也無效。提到開墾，也沒有新增任何土地可以增加政府稅收。至於防守，只是為了富紳土豪保護茶寮、田寮、腦寮，而不能禁止『兇蕃』出草，每年浪費許多軍費。」這位官員批評的是哪個事件？", "A": "清朝初期，施琅禁止粵移民來臺", "B": "清朝後期，劉銘傳主張開闢山地", "C": "日據初期，日本總督要征討山地", "D": "國府遷臺，要開發山地增加糧產", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 7, "question": "一位官員因為在父喪期間，讓婢女服侍他吃藥，被人檢舉違反禮法，因而受到清議的批評，甚至使他的仕途受阻。這位官員最可能處於何時？", "A": "兩漢", "B": "魏晉", "C": "隋唐", "D": "宋明", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 8, "question": "一位美國總統宣示：「臺灣依開羅宣言及波茨坦宣言，早已於日本投降後交還中國。」他並表示美國並無強佔臺灣的意圖，也不想在臺灣建立軍事基地，或干涉現狀；但宣示後不久，他又派艦隊進入臺海。導致這位總統政策轉變的最可能原因為何？", "A": "蘇聯支持中共出兵朝鮮，破壞區域和平", "B": "中國成功進行核子試爆，引起美國疑慮", "C": "美國介入導致越戰擴大，威脅日本安全", "D": "限制核武擴散談判破裂，美蘇兩國反目", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 9, "question": "一位清代官員討論當時稅收制度，表示：「各省州縣地方收稅多以銅錢為主，但換成白銀交到中央。各省鹽商賣鹽也是收銅錢，交稅時卻須交白銀。原本銀價便宜，兌換時還有些利益，但現在銀價不斷上漲，每兩白銀值一千六百個銅錢。所以地方官必須墊賠，鹽商也視交稅為畏途。」為了因應這種情況，他提出解決的方法是：", "A": "官員收取的「火耗」歸公，禁止官員中飽私囊", "B": "規定收稅或買賣禁用銅錢，改用白銀以免兌換", "C": "禁止鴉片進口，避免白銀外流，解決銀價問題", "D": "改變貨幣制度，廢除銀兩，改用新式銀元紙幣", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 10, "question": "學者指出：「在日耳曼民族早期，姓氏是貴族的特權，平民無姓。到了中世紀後期，由於商業活動漸趨頻繁，人與人的接觸漸增，平民逐漸有了姓氏。同樣地，古代中國的平民也沒有姓氏，直到春秋戰國以後始漸得姓。」中國平民得姓的可能背景是：", "A": "戰國以後國家通過戶籍取得賦稅徭役，因此平民有姓氏之需", "B": "和日耳曼人相同，古代中國平民得姓也來自商業活動的需要", "C": "中國平民獲得姓氏是個人行為，和外部環境的變遷沒有關聯", "D": "因為古代中國人安土重遷、慎終追遠的習慣，所以需要姓氏", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 11, "question": "\\image{table_1}是1912年到1921年間有關臺灣的一項統計。這個表的主題應當為何？", "A": "適齡學童的就學率", "B": "家用電話的普及率", "C": "人口成長的年增率", "D": "日人佔臺灣人口比", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 12, "question": "某書記載：「康熙初年，閩、浙、粵三省沿海郡縣，遷民內居，築界牆、嚴海禁，洋舶自此不得入。」下列何者解釋最合理？", "A": "閩浙粵地區受到騷擾，應當是日本倭寇引起的糾紛", "B": "海禁政策是禁止中國人出海，與清初三藩之亂有關", "C": "外國船隻不得入，應是針對來自歐洲各國的貿易商", "D": "當時鄭成功攻打各省沿海，這個政策應是針對臺灣", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 13, "question": "有一個社會階級，成員原本必須要「通達儒學，取得功名」。但後來有些靠「戰功」起家的人，厚積家財後，開始模仿這個階級的行為，也興建學塾、修撰宗譜，希望美化其家世，社會上也普遍認為他們是這個階級的成員。這些以「戰功」起家的人應當是下列哪種人？", "A": "東漢初追隨光武帝建立政權的功臣", "B": "北周時參與宇文泰關隴集團的豪族", "C": "南宋初年協助官軍抵抗女真的義軍", "D": "清朝中葉協助政府平定亂事的漢人", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 14, "question": "一位駐守外地的官員，趁皇帝在東北前線親征的機會舉兵造反。他的手下為他擘畫了三個方案：上策是儘速進入關中，中策要攻入洛陽，下策則為南下江淮地區。皇帝聽到有大臣興兵作亂，立即率軍南返，敉平叛亂。這件事應發生在何時？", "A": "秦漢", "B": "隋唐", "C": "宋元", "D": "明清", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 15, "question": "某官員指出：「國語教育不單只是語言教學，讓學生瞭解我國冠絕世界的國體、國風，以涵養國民精神，才是最主要的目標。」這個人的身分最可能是：", "A": "1868年，清朝政府的禮部尚書", "B": "1916年，袁世凱政府教育總長", "C": "1930年，臺灣總督府文教局長", "D": "1968年，文革時中共教育部長", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 16, "question": "2006年亞太經濟合作會議（APEC），於11月12日在越南河內登場，討論的焦點是自由貿易和北韓問題。APEC的成員中，以下列哪個地區的會員國為數最多？", "A": "東亞", "B": "東南亞", "C": "大洋洲", "D": "北美洲", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 17, "question": "水平衡是指地表上某地區在一定期間內，水的收入與支出的平衡狀態。就臺灣各地區而言，下列哪兩項是正確的區域水平衡特色？\n甲、高雄春季是剩水區\n乙、澎湖夏季是剩水區\n丙、花蓮秋季是缺水區\n丁、嘉義冬季是缺水區", "A": "甲、乙", "B": "甲、丙", "C": "乙、丁", "D": "丙、丁", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 18, "question": "\\image{1}是根據中國2000年人口普查資料繪製的一幅圖。該圖的圖名最可能是：", "A": "中國各省市區的扶養比例圖", "B": "中國各省市區的性別比例圖", "C": "中國各省市區的農業人口比例圖", "D": "中國各省市區的都市人口比例圖", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 19, "question": "酸雨的污染源（二氧化硫和氮氧化物）排放最多的地方在英格蘭、阿帕拉契山西麓和華北地區，但酸雨最嚴重的地方卻在北歐地區、美國東北部和四川盆地、雲貴高原。造成此種差異最主要原因為何？", "A": "盛行風向", "B": "地勢高低", "C": "日照時數", "D": "晝夜溫差", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 20, "question": "調查顯示：「1971-1999年，美國東部櫻花開花日期提前7天；1959-1999年，歐洲秋季樹葉變色的日期延遲4.8天；1954-1981年，中國雲南西南部山區的霧日減少75天。」下列何者最適合用來解釋引文所述的現象？", "A": "氣候變遷", "B": "生態平衡", "C": "山岳效應", "D": "推拉理論", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 21, "question": "\\image{table_2}為幾個國家的哺乳類生物種類數量。根據此表的資料可獲得下列哪項結論？", "A": "赤道地區哺乳類的物種數量，比副熱帶地區少", "B": "島嶼的哺乳類物種數量，和島嶼的面積成反比", "C": "哺乳類物種數量的多寡，與濕潤程度密切關聯", "D": "南半球物種數量向高緯度遞減，較北半球明顯", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 22, "question": "中山先生雖然反對盧梭的天賦人權說，指出其學說沒有事實根據，但對他「提出民權的始意」，認為是「政治上千古的大功勞」，此句話的主要意涵為何？", "A": "主張自然權利說", "B": "對抗君權神授說", "C": "推翻極權的政體", "D": "建立共和的政府", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 23, "question": "我國憲法規定，立法委員不得兼任行政部門政務官的工作，此一規定符合哪項憲政原理？", "A": "權能區分", "B": "均權制度", "C": "權力分立", "D": "專家政治", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 24, "question": "民生主義主張藉由節制私人資本與發達國家資本的手段，運用財稅政策與社會福利制度，以實現社會公平正義的目的。此種經濟措施預期獲得何種效果？", "A": "促進經濟高度發展", "B": "促使所得分配平均", "C": "規範經濟健全運作", "D": "減輕物價膨脹壓力", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 25, "question": "馬克斯為建設共產社會，標榜「各盡所能、各取所需」，但中山先生認為馬克斯的主張不可行，其主要原因為何？", "A": "社會主義制度過於僵化", "B": "人類經濟體系未盡完善", "C": "國民道德程度未達極端", "D": "國民知識水準依舊低落", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 26, "question": "近年學生人權意識高漲，教育部通令各中等學校取消髮禁，以保障學生人權。有關學生蓄髮的自由，下列敘述何者正確？", "A": "屬於消極性的權利", "B": "屬於新興的社會權", "C": "屬於行動自由範疇", "D": "屬於生存權的範疇", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 27, "question": "理想的民主政治參與，應該是公民在資訊充分、發言機會公平均等的條件下，進行公共政策的理性討論。要達成上述的理想，必須加強中山先生主張的哪項建設？", "A": "心理建設", "B": "社會建設", "C": "政治建設", "D": "倫理建設", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 28, "question": "依據我國憲法及增修條文的相關規定，下列何者屬於立法院的職權？", "A": "議決總統、副總統的彈劾", "B": "追認大赦特赦", "C": "追認總統發佈之緊急命令", "D": "議決領土變更", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 29, "question": "某國舉行國會議員改選，結果由左派政黨獲勝，隸屬右派政黨的總統只好任命左派政黨的領導人擔任內閣總理，實施左右共治。從上述訊息判斷，該國的政治體制運作，下列敘述何者最為合理？", "A": "最高行政首長為總理", "B": "中央政府體制為總統制", "C": "內閣總理向總統負責", "D": "政黨體制應屬於兩黨制", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 30, "question": "下列哪二項經濟政策，最符合中山先生實業計畫的主張？\n甲、鼓勵民間企業興建經營高速公路\n乙、興建商業和軍事混合使用的港口\n丙、引進跨國公司協助開發科技工業園區\n丁、協助私人金融集團併購公私金融機構", "A": "甲、乙", "B": "乙、丙", "C": "丙、丁", "D": "甲、丁", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 31, "question": "關於近代民族國家的形成與發展，下列敘述何者正確？", "A": "民族國家的形成減少國家內部的衝突", "B": "國與國戰爭隨民族國家的發展而趨緩", "C": "政治民主是民族國家發展的主要基礎", "D": "複合民族國家是當前主要的發展型態", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 32, "question": "哪個區域的都市化程度最高？", "A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 33, "question": "哪個區域的稻米產量最多？", "A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 34, "question": "哪個區域的河川遭受工業廢水污染的情況最輕微？", "A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 35, "question": "該海岸附近的海流，最主要的流向為何？", "A": "自南向北流", "B": "自北向南流", "C": "自東向西流", "D": "自西向東流", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 36, "question": "\\image{photo_1}所示的海岸類型，在下列臺灣哪兩個縣最普遍？", "A": "桃園、新竹", "B": "臺中、彰化", "C": "嘉義、臺南", "D": "屏東、臺東", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 37, "question": "該圖的比例尺為何？", "A": "十萬分之一", "B": "五萬分之一", "C": "二萬五千分之一", "D": "一萬分之一", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 38, "question": "圖中海拔最高的地方可能出現在下列哪個方格內？", "A": "1891", "B": "9016", "C": "1588", "D": "9216", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 39, "question": "圖中哪兩種能源以華南地區和華中地區的蘊藏量最富？", "A": "甲、丙", "B": "乙、丁", "C": "乙、丙", "D": "丙、丁", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 40, "question": "圖中哪一種能源，中國生產不足以供應目前國內需求，最需優先從國外大量進口？", "A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 41, "question": "上述政策中，哪些「違反」真平等的精神？", "A": "甲、丙、丁", "B": "乙、丙、己", "C": "乙、丁、戊", "D": "丁、戊、己", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 42, "question": "哪些政策的實踐，是中山先生「革命民權說」精神的最佳例證？", "A": "甲、乙", "B": "乙、丙", "C": "丙、丁", "D": "丁、戊", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 43, "question": "一位政治人物批評某國說：「我們正目睹一個危機，『該國』在這危機中，對經濟秩序的需求與對政治秩序的需求互相衝突。過度中央集權使經濟成長持續萎縮，軍事生產則大增。」這裡的「該國」是指何國？", "A": "1945年的法國", "B": "1960年的西德", "C": "1980年的蘇聯", "D": "1995年的中國", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 44, "question": "一個人回憶：「每個月初，父親領到薪水，先付清房租及雜費。第二天一清早，全家趕赴賣場，大肆採購乳酪、火腿、馬鈴薯等，將所有的錢花費在不易腐敗的食物上。總之，我們會將一個月的存糧準備好，接著整整一個月身無分文。」這種場景最可能發生在何時何地？", "A": "1782年的巴黎市", "B": "1814年的維也納", "C": "1923年的柏林市", "D": "1968年的莫斯科", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 45, "question": "某國政治人物在1951年時呼籲：「我國已經無法再以一己之力，承擔地中海地區的政治責任，也無法主導當地的外交事務。我們必須與他國合作，才能處理埃及或蘇彝士運河的問題。」這位說話者的身分應當是：", "A": "英國國會的反對黨領袖", "B": "美國國家安全部門主管", "C": "法國執政黨外交事務官", "D": "蘇聯的國家情報局主管", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 46, "question": "「西公園」闢建於1915年，園中立有一個紀念日俄戰爭的海軍紀念碑和忠靈碑，1948年以後更名為「勝利公園」。這個公園應當位於何處？", "A": "長春", "B": "平壤", "C": "釜山", "D": "東京", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 47, "question": "19世紀中，英國開始改革選舉制度，除先後大幅放寬選舉人的限制，也調整選區。1840年代，一位具有選舉權的倫敦市民最先可以選舉下列何者？", "A": "倫敦市長", "B": "下院議員", "C": "上院議員", "D": "首相", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 48, "question": "一本介紹戰爭的著作指出：「這場戰爭用了當時最先進的各種技術，不但槍枝射程有極大的改善，還用火車、輪船來運送軍隊，也有攝影師將戰爭的場景登載於報刊，引起各國輿論的注意。許多軍人在戰場上因為衛生條件太差，死傷甚為嚴重，還因此促成了軍醫制度的發展。」這種場景最早可能發生在下列哪場戰爭中？", "A": "1800年前後拿破崙戰爭", "B": "1854年的克里米亞戰爭", "C": "1894年的中日甲午戰爭", "D": "1914年第一次世界大戰", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 49, "question": "何先生出生於臺中，幼年時就讀於當地的公學校，後來轉到東京求學。有一天，他看到報上登出某地新成立的政府因與日本關係密切，急需日語教學人才；由於他的語言較無問題，願意應徵，也立刻被錄用。他從東京火車站出發，兩天就到達該地，在當地中學教了好幾年日語，晚上還兼差，教當地官員及家眷日語。直到第二次世界大戰結束之後，他才回到臺灣。何先生這幾年的教學生涯最可能是在哪裡度過？", "A": "瀋陽", "B": "琉球", "C": "曼谷", "D": "新加坡", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 50, "question": "有位作家回憶：「參訪這座城市時，經濟情況相當惡劣，正在執行第二個五年經濟計畫。三十歲以上的人，還懷念帝國時代的安適生活、歐洲大陸的富強繁盛；三十歲以下的人，對往日的安定、富庶感受不深，也無法接觸到國外的事物。此外，私人財產均遭沒收，一切收歸國有。」這位作家描述的情況是：", "A": "1850年的巴黎市", "B": "1900年的維也納", "C": "1930年的莫斯科", "D": "1980年的柏林市", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 51, "question": "德國政府說：「美國人對世界文明的唯一貢獻就是發明了口香糖及可口可樂。」同一時期，日本政府宣傳：「進口可口可樂就等於進口了美國社會的病毒。」這種說法應是何時出現？", "A": "1917年美國宣布對德作戰時", "B": "1942年太平洋戰爭爆發之後", "C": "1973年石油經濟危機發生時", "D": "1990全球討論關稅協定之後", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 52, "question": "一本書中提到：「從上海到南寧最快的方法，先要乘大輪船到香港，接著乘廣九鐵路到廣州，再轉到三水，從三水坐輪船到梧州。從梧州到南寧只有小火輪可乘，要走三天。如果能搭上單引擎飛機，只要幾個小時就可以從南寧到廣州。」這種交通條件最可能出現在何時？", "A": "1870年", "B": "1900年", "C": "1930年", "D": "1960年", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 53, "question": "「這裡非常寒冷荒涼，也很乾燥。由於氣候乾燥，牧場面積必須很大才有足夠草料飼養羊群；遠處的山麓地帶，有美麗的湖泊和冰河。」以上這段描述，最可能是美洲下列哪個地區的寫照？", "A": "巴西高原", "B": "拉布拉多高原", "C": "哥倫比亞高原", "D": "巴塔哥尼亞高原", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 54, "question": "「這個地區的河流都靠降雨來補給流量，冬季水流湍急，夏天河床則成為乾枯空曠的道路。」文中描述的地區最可能位於下列何地？", "A": "\\image{Q54A}", "B": "\\image{Q54B}", "C": "\\image{Q54C}", "D": "\\image{Q54D}", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 55, "question": "\\image{photo_2}為某一都市的照片。該都市所屬氣候區最可能出現哪一項特徵？", "A": "日夜的溫差大", "B": "冬夏風向相反", "C": "年雨量變率小", "D": "春夏多龍捲風", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 56, "question": "大法官會議最近對「性資訊流通」處以妨害風化罪所引發的爭議作出解釋，主張法律適度限制性資訊的流通，並不違憲。依據上述訊息判斷，該解釋文所持的最主要論點是：", "A": "性資訊流通不在出版自由保障的範圍之內", "B": "加重刑罰能有效遏止性資訊流通日趨氾濫", "C": "性資訊的事前審查可以防止妨害社會風化", "D": "保障性言論應考量社會多數共通之性價值", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 57, "question": "\\image{4}是某國在2000年至2004年間，育齡婦女平均生育子女數的變遷情形。學者指出此種變遷趨勢若持續下去，將會引發社會問題。依據圖中訊息判斷，下列何者為這種變遷趨勢最可能直接引發的問題？", "A": "販賣人口逐漸增加", "B": "家庭價值趨於瓦解", "C": "勞動人口負擔加重", "D": "教育品質日益低落", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 58, "question": "根據統計，國內使用網際網路的人口急速攀升，網際網路的便利確實為現代社會帶來一些正面的影響。下列敘述何者最能顯示網際網路在臺灣社會的正面功能？", "A": "可減少人際衝突並提升互動的品質", "B": "提供弱勢團體連結爭取權益的機會", "C": "可解決大眾資源社會階層化的問題", "D": "提供的是最迅速確實的第一手訊息", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 59, "question": "\\image{table_4}為某國近十餘年來社會變遷的相關統計資料。根據表中的資料，對於該國經濟、教育因素與社會運動之間的關係，下列推論何者最正確？", "A": "失業率的驟升可能使社會抗爭事件激增", "B": "低國民所得是產生社會抗爭事件的主因", "C": "社會抗爭隨著國內生產毛額提高而加劇", "D": "社會抗爭事件隨著教育水準提高而增加", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 60, "question": "近年來許多學者提倡發展「知識經濟」，下列何者最能反映出「知識經濟」的意義？", "A": "經濟發展主要依賴菁英教育", "B": "教育應致力於知識的企業化", "C": "教育應提升國民的經濟知識", "D": "教育是一種人力資本的投資", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 61, "question": "\\image{5}為某國社會階層調查中，1000位具有研究所學歷的受訪者及其父親的社會階層分布百分比圖。依據圖中資料顯示，該國教育因素、社會階層與社會流動之間的關係，下列解釋何者最正確？", "A": "該國水平社會流動情形十分普遍", "B": "受教育有助於該國人民向上流動", "C": "該國的中下階層缺乏受教育機會", "D": "個人社會階層深受父親背景影響", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 62, "question": "關於臺灣近年來社會變遷對家庭的影響，下列敘述何者最正確？", "A": "國民教育蓬勃，取代家庭原有的社會化功能", "B": "福利政策擴張，免除了家庭照護長者的負擔", "C": "性別平權落實，配偶平等分擔家庭勞務工作", "D": "產業結構改變，家庭不再是主要的生產單位", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 63, "question": "人權團體批評某些國際知名品牌球鞋製造商，以極微薄的工資剝削開發中國家的勞力，消耗當地天然資源，最後卻獨享高額利潤。上述人權團體的批評，最可能是基於哪個觀點？", "A": "跨國企業品牌經營觀點", "B": "全球化的資源整合觀點", "C": "核心與邊陲的分工觀點", "D": "國家的現代化發展觀點", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 64, "question": "哪個都市最可能位於季風氣候區內？", "A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 65, "question": "咖啡栽培最可能出現在哪個都市代表的氣候類型區內？", "A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 66, "question": "哪個都市代表的氣候類型因雨季和生長季不一致，農業發展最需灌溉？", "A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 67, "question": "哪個國家位於西歐？", "A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 68, "question": "哪兩個國家的種族最複雜、語言和宗教最多元？", "A": "甲、乙", "B": "甲、丁", "C": "乙、丙", "D": "丙、丁", "answer": "B", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 69, "question": "哪種農業類型的經營集約程度最高？", "A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 70, "question": "下列哪種農業經營模式，最能說明圖中乙農業類型的特徵？", "A": "\\image{Q70A}", "B": "\\image{Q70B}", "C": "\\image{Q70C}", "D": "\\image{Q70D}", "answer": "D", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 71, "question": "哪條曲線可以正確顯示該國歷年的投票率？", "A": "甲為正確", "B": "乙為正確", "C": "兩者皆可", "D": "無法判定", "answer": "A", "type": "single", "answer_details": ""}, {"id": 72, "question": "從圖中的訊息來推論，造成甲、乙統計曲線差異的原因，最可能是下列何者？", "A": "完成選民登記的人數降低", "B": "政治冷漠的成年人口增加", "C": "成年的新移民之人數增加", "D": "法律規定的投票年齡降低", "answer": "C", "type": "single", "answer_details": ""}]}